% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre un problème à l'aide d'une équation

\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={1,2,3}]
Une boulangère très joueuse demande à Louise de résoudre l'énigme suivante pour trouver le prix d'une baguette de pain :\\
\og La moitié du prix de la baguette augmenté de \num{0.70} € est égale au double du prix de la baguette diminué de \num{0.65} € \fg. \\
Comment Louise doit-elle s'y prendre pour retrouver le prix de la baguette ?
\end{exercice}



\begin{Solution}
On note $x$ le prix d'une baguette de pain en euro. \\ La moitié du prix de la baguette augmenté de \num{0.70} € est égal à $\num{0.5} x+\num{0.70}$. \\ Le  double du prix de la baguette diminué de \num{0.65} € est égal à $2x-\num{0.65}$. 

On est donc amené à résoudre l'équation $\num{0.5} x+\num{0.70} = 2x-\num{0.65}$. On a :

\begin{center}
$\begin{aligned}
\num{0.5}  x+\num{0.70} = 2x-\num{0.65} &\iff  \num{0.5}  x -2x +\num{0.70}=-\num{0.65} \\
& \iff -\num{1.5}x=-\num{0.65}-\num{0.70} \\
& \iff -\num{1.5}x=-\num{1.35} \\
& \iff x= \dfrac{-\num{1.35}}{-\num{1.5}} \\
& \iff x=\num{0.90}
\end{aligned}$
\end{center}
La baguette coûte $\num{0.90}$ €. 
\end{Solution}



\begin{Indice}
En notant $x$ le prix d'une baguette de pain, modélisez le problème par une équation.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
Louise doit résoudre l'équation $\num{0.5} x+\num{0.70} = 2x-\num{0.65}$. La baguette coûte $\num{0.90}$ €. 
\end{Reponse}